Interest Theory功課

You wish to make a deposit now in an account earning 6% annually so that you can get a
payment of $250 at the end of each of the next eight years. How much should you deposit?

有冇人學過

唔係 你做下我睇下你啱唔啱

仲有一條
You deposit $1000 at the end of each of the next 25 years in an account paying 4% annually.
Six months after the last deposit, you begin making level, semi-annual withdrawals of W for
at total of 10 years. What is W?

利申,唔識,估估下

唔得呀 依個只係8年後攞到一次250嘅PV 冇咗中間7次250

如果250/0.06咪計到答案？
因為佢flat term structure
每年攞到250就得
又冇叠加

求教

(250/6%)x(1-1/(1+6%)^8)
初中數

咁第二條呢
You deposit $1000 at the end of each of the next 25 years in an account paying 4% annually.
Six months after the last deposit, you begin making level, semi-annual withdrawals of W for
at total of 10 years. What is W?

C/r+(1-1/(1+r)^n)
功課自己做

依條式都用唔到

假設每年年尾計息一次
計左25年之後有幾多錢先
第一年年尾 入1000 變左 1000*(1+0.04)^25
第二年年尾 入1000 變左 1000*(1+0.04)^24
.....
第廿四年年尾 入1000 變左1000*(1+0.04)^2
最後第廿五年 入1000 變左1000*(1+0.04)
Sum of gs 計總數 T
總共拎12次錢 12W
因為每年都仲計梗息
所以第一年拎完錢之後得返 (T-2W)*1.04
第二年{[(T-2W)*1.04]-2W}*1.04
.....
第十年 太長唔想寫了

但係佢半年一次咁個rate應該會變？

deposit: 用上面條式discount去time 0
Withdrawals: 用上面條式discount去time 25, 再將個答案除(1+4%)^25
將上面相等解個W

注意withdrawals粒interest rate

你用annuity公式計返每年$250嘅present value

入門級engineering economics

首先用annuity公式計每年$1000嘅present value
然後再用annuity公式, 注意返n同r嘅處理, 搵返W嘅數值係幾多, present value先等於上面每年$1000嘅present value

要1.04開方-1

呢類題目諗方法將所有野discount去同一個time point就得

畫條timeline, mark住啲cashflow, 然後小心咁discount去晒一個時間點就搞掂。